{
  "titulo_final": "Valverde brilha na lateral direita do Real Madrid contra o Villarreal",
  "conteudo_final": "<p>A recente incerteza sobre o papel de <b>Fede Valverde</b> no <b>Real Madrid</b> parece ter chegado ao fim. Após ser reserva no jogo contra o Kairat Almaty e demonstrar um gesto discreto de insatisfação durante o aquecimento, o uruguaio retornou ao time titular contra o Villarreal, atuando na lateral direita, e entregou uma de suas melhores performances na temporada.</p><p>Valverde jogou os 90 minutos na posição, demonstrando grande solidez defensiva e participação ativa nas ações ofensivas. O técnico Xabi Alonso elogiou a atuação do jogador: \u201cTodos vimos como ele jogou. Foi uma partida fantástica. Ele esteve muito envolvido no jogo: teve lances de gol, ajudou muito defensivamente e foi poderoso nas transições\u201d.</p>\n<h2>Uma posição que o desafia, mas que ele domina</h2>\n<p>Embora Valverde n\u00e3o tenha sido formado como defensor, ele j\u00e1 demonstrou sua versatilidade em outras ocasi\u00f5es. Na temporada passada, sob o comando de Carlo Ancelotti, o jogador j\u00e1 cobriu a lateral direita em momentos de necessidade, especialmente na aus\u00eancia de Dani Carvajal e quando Lucas V\u00e1zquez n\u00e3o era a op\u00e7\u00e3o principal.</p>\n<p>A atual situa\u00e7\u00e3o do <b>Real Madrid</b>, com desfalques importantes na defesa, tem for\u00e7ado o corpo t\u00e9cnico a buscar solu\u00e7\u00f5es criativas. Anteriormente, Xabi Alonso havia optado por outros jogadores para a posi\u00e7\u00e3o de lateral. No entanto, a atua\u00e7\u00e3o consistente de Valverde contra o Villarreal parece ter encerrado o debate, pelo menos por enquanto.</p>\n<p>\u201cEle est\u00e1 sempre disposto a jogar onde for necess\u00e1rio. Pode atuar em v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es. Ele est\u00e1 jogando ali por nossas necessidades. Ele \u00e9 muito generoso e tem uma grande predisposi\u00e7\u00e3o para o time. Ele gosta de se sentir \u00fatil e importante. Nunca, em nenhum momento, ele imp\u00f4s um empecilho\u201d, explicou o treinador.</p>\n<blockquote>\n<p>N\u00e3o h\u00e1 problema, \u00e9 parte do futebol</p>\n</blockquote>\n<p>Nesta segunda-feira, Valverde treinou no centro de treinamento de Valdebebas. Ele n\u00e3o foi convocado pela sele\u00e7\u00e3o do Uruguai para amistosos, ap\u00f3s uma conversa com o t\u00e9cnico Bielsa, o que lhe garantir\u00e1 descanso e tempo para se aclimatar ao novo esquema t\u00e1tico. Ao sair do treino, o jogador demonstrou satisfa\u00e7\u00e3o: \u201cMuito feliz. Eu me diverti bastante\u201d, disse aos rep\u00f3rteres. Sobre a pol\u00eamica gerada por sua rea\u00e7\u00e3o anterior, Valverde minimizou: \u201cN\u00e3o h\u00e1 problema, \u00e9 parte do futebol\u201d, concluiu.</p>",
  "meta_description": "Fede Valverde brilha como lateral direito do Real Madrid em vitória contra o Villarreal. Técnico Xabi Alonso elogia versatilidade e entrega do jogador.",
  "focus_keyphrase": "Fede Valverde Real Madrid",
  "related_keyphrases": [
    "Valverde lateral direito",
    "Real Madrid lateral",
    "Xabi Alonso"
  ],
  "slug": "valverde-lateral-real-madrid",
  "categorias": [
    {
      "nome": "Real Madrid",
      "grupo": "times",
      "evidence": "Fede Valverde en el Real Madrid"
    },
    {
      "nome": "La Liga",
      "grupo": "competicoes",
      "evidence": "Frente al Villarreal"
    }
  ],
  "tags_sugeridas": [
    "Fede Valverde",
    "Real Madrid",
    "Villarreal",
    "Xabi Alonso",
    "La Liga",
    "Lateral Direito",
    "Uruguai"
  ],
  "image_alt_texts": {
    "valverde_lateral.jpg": "Fede Valverde joga como lateral direito do Real Madrid.",
    "alonso_comemorando.png": "Técnico Xabi Alonso comemora durante partida do Real Madrid."
  },
  "yoast_meta": {
    "_yoast_wpseo_title": "Valverde brilha na lateral direita do Real Madrid contra o Villarreal",
    "_yoast_wpseo_metadesc": "Fede Valverde brilha como lateral direito do Real Madrid em vitória contra o Villarreal. Técnico Xabi Alonso elogia versatilidade e entrega do jogador.",
    "_yoast_wpseo_focuskw": "Fede Valverde Real Madrid",
    "_yoast_news_keywords": "Fede Valverde, Real Madrid, Villarreal, Xabi Alonso, La Liga, Lateral Direito, Uruguai, Carlo Ancelotti",
    "_yoast_wpseo_opengraph-title": "Valverde brilha na lateral direita do Real Madrid contra o Villarreal",
    "_yoast_wpseo_opengraph-description": "Fede Valverde brilha como lateral direito do Real Madrid em vitória contra o Villarreal. Técnico Xabi Alonso elogia versatilidade e entrega do jogador.",
    "_yoast_wpseo_twitter-title": "Valverde brilha na lateral direita do Real Madrid contra o Villarreal",
    "_yoast_wpseo_twitter-description": "Fede Valverde brilha como lateral direito do Real Madrid em vitória contra o Villarreal. Técnico Xabi Alonso elogia versatilidade e entrega do jogador."
  }
}